Tourisme en normandie en particulier sur l'iles de jersey 
Lieux strategique de tourisme
Categorie (famille, entre amis ...)

Quelque points pour l’idée du site :

#Intro :
Le projet est basé sur le tourisme. En effet, le tourisme est l’un des plus grand domaine de source de revenu de notre pays et prend une grande place du PIB Français. Le marché est tellement grand que notre organisme a trouvé un point qui est faiblement traité et concrétiser dans ce domaine.
Le secteur de location de maison de vacances, de recherche d’activité, de calcul des frais de transport, de réservation sont tous dominé par des leadeurs.
En revanche, il existe aucune application et site internet qui permet de se connecter à un seul compte pour pouvoir gérer tout son voyage d’un seul endroit.
C’est ce qui est le but de notre organisme, créer un site et une application pour pouvoir rechercher le meilleur voyage, dans une région donnée au site qui se chargera du reste.
But du projet : Facilité l’organisation intégrales des vacances pour des particuliers/entreprises.

#P1-Pôle Administratif :
Notre site se spécialise, pour débuter, sur le secteur de Jersey, une île en Normandie. Le lieu est attractif est peu connu du monde du tourisme. Cela créer un partenariat direct avec l’office de tourisme de Jersey pour la valorisation du lieu par le biais de notre site.
Ce site est basé sur le partenariat avec des entreprises externes. Les entreprises externes sont à démarcher par le pôle partenaire pour connaitre les entreprises qui sont prêtes à nous suivre dans ce projet.
L’autre point est la conception du site internet par le pôle informatique
Le pôle Communication est le troisième pôle dont nous avons besoins pour promouvoir le site internet sur le marché et les différents moyens de communications (Réseaux, papier…)

#Developpement du Pôle Administratif :
-	Pôle Communication (Managers)
-	Pôle Informatique (Modérateur, Helper)
-	Pôle Partenaire
-	Pôle Administratif

#Segmentation sur les types de personne qui visitent le site :

(A développer) Famille, Amis, Entreprise…

#P2-Fonctionnement :
Les personnes qui vont venir sur le site seront là pour obtenir un panel de résultat de voyage. Les données que l’utilisateur insère sur le moteur de recherche lui donnera automatiquement des résultats sur sa demande. Chaque clients a des résultats différents en fonction de leur choix initial. Il sera possible que l’utilisateur modifie ses requêtes.
Avant toutes recherches, il sera déjà prérempli une offre adapté à la situation de la personne grâce aux comptes potentiels de l’utilisateur qu’il aura sur d’autre site partenaire (Donnée personnelle). Le panel de tous nos partenaire fera une page sur notre site et présenté directement aux clients avant toute recherche. 
Ces partenaires ont la possibilité de faire de la pub sur le site internet pour inciter les gens sur des activités, lieu de visite dont le client pourrait cliquer. Ils font un partage de leur offre sur notre site. Le site est donc sur la base du BtoB. 
Les choix du client sont la clé de l’entreprise et créer en parallèle, une base de données sur les goûts de chaque client pouvant être revendu aux entreprises non-partenaire pour des sommes astronomiques (car elles ne font pas partie de notre réseaux).

#P3-Communication :

#P4-Création du site :

#Temps durée du Projet 
72 / 15 = 5 sprint 
2 mois 1/2 de projet











